與她分開5年 做朋友有錯嗎

事源：
最近小弟拍拖 ，應承了對方唔會再搵ex，最近閒聊我衝口而出同前2任ex有聯絡，亦有主動問近況，之後鬧交了。

背景：我單方面覺得我同前2任ex 大家只係普通朋友，感情事大家之前都有拎出黎傾（例如最近同邊個拍拖，近況如何）她人不在香港，我純粹當朋友關心近況，呢份關心是否做多了？）

拍拖對象：
一路指責我有做錯，如果解決不到，就沒辦法再走下去

我認為錯在忽略了對方感受，一心自已覺得沒錯就私自去搵ex，做人太自我中心。 當左做朋友就忘記了ex既身份，違背承諾抵撚死。

想點姐 打完出嚟唔撚覺得好矛盾？自己好仆街？

其實你分析得好好呀
你的確係忽略左伴侶感受
你的確係承諾左既野做唔到
言而無信

你想解決既
咪女友傾下啲條款囉
解釋下點解你覺得咁樣傾無問題
但你要將心比心喎
如果你女友都同樣做返呢樣野
你自己又鍾唔鍾意

大個仔啦
做人唔可以剩諗自己
要諗埋人地

睇得出你好想突顯你淨係當ex係朋友 反而顯得身有屎